免去職務 免去原本個意思唔係 罷免 咩

接納請辭
唔係更好咩

免去

反映權在我手
係我罷免你 唔係你辭職

共產黨文法免去XX職務係中性詞彙，同「離任」一樣啫，就算升職都會「免去」舊職務先嘅。

就算台灣一樣有呢啲獨特嘅政治用語

台灣用咩

所以我一向好撚憎大陸狗用字

1. 唔好以為見到漢字你就一定會明
2. 佢係外國語文
3. 道理等同你見到「大丈夫」「精一杯」「勉強」，你唔可以用本國語文知識去理解外國語文

支語同漢語係兩種語言

我剩係知台灣一啲用語係跟日本
例如 現行犯 不起訴處分

都係會用免職

所謂任免，有「任」用就有「免」職

譯做英文即係Appointment 同 discharge
其實係中性詞。

如果係被罷免，個負面係負喺個「罷」字唔係個「免」字度

呢度係香港
你攞外國文獻嚟做乜柒

台灣都叫外國文獻，同你講中文就話引錯外國文獻，究竟係你識得少字定還是政府柒頭皮用左大陸蝗話，咁撚有求真精神不如去問下品客點睇。

台灣點解唔係外國文獻

免治牛肉飯

免去 係中性
罷免 係負面
咁解釋得唔得

無錯，個免字本身無負面含意